【氣象】（2018年1月中旬）隨着冬季季候風緩和，本港氣溫逐漸回升

氣象討論：2018年1月中旬
此帖文討論期：2018年1月11日至20日
【註】 氣象討論帖一般逢每月1日、11日及21日發出新帖文。 當新帖文發出後，或有颱風追擊帖發出，原有的氣象討論帖會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤參考網頁
◆ 實時天氣照片：
◆ 天氣雷達圖像：
◆ 機場天氣預報：
◆ 認識天氣現象：
◆ 各類天氣術語：
◆ 各類警告定義：
◆ 短期氣候預測：
◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／相對濕度／海平面氣壓

▲ 風向及風速／陣風／能見度

▲ 珠江口陣風及閃電定位／天氣雷達

▲ 地面天氣圖

▲ 衛星雲圖

▲ 熱帶系統

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
Rose-製作高登風格天氣警告圖的會員，其作品並不授予連登使用
楊振權副庭長-Baroclinic於高登的最新名字
桜の抹茶刺身-連登氣象post負責人1
道地檸檬綠茶-連登氣象post負責人2
雪菜肉絲炆米-連登颱風航空交通post負責人
夏天冬天夏天(#45439)-居於佐敦有一定氣象知識但擁有異常體感經常發表與氣溫相關煩膠言論的奇怪會員。
一個地球人-連登中仔細分析颱風走向的高質會員
李棟旭-連登中製作大量有趣的氣象post相關改圖的會員（包括以上四幅術語圖）
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地
近岸爆發-熱帶氣旋在靠近沿岸時急劇增強，令沿岸地區威脅大增
0號戒備/注意/留意訊號-香港傳媒於熱帶氣旋仍末形成時，已大肆吹奏香港會打風。此詞用於諷刺傳媒猶如代替天文台發出熱帶氣旋警告訊號

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93
chan ho.jpg-副檔名可以改為任意三個不同英文字，為伊甸園市長愛用圖片，即下圖

下圖為兩登氣象台提及峴港時愛用cap圖

澳門氣象局昨日發稿，稱根據自願退休規定，馮瑞權已在去年11月27日正式離職。有澳門民主派立法會議員批評，馮瑞權正接受專案小組調查，退休後仍享有每月約9.6萬澳門元退休金，做法有違公眾期望。
根據澳門政府《公報》，馮瑞權每月可獲由政府公帑支付相當890薪俸點的退休金，連同年資獎金、房屋津貼和家庭津貼，每月可獲約9.6萬澳門元退休金。
馮瑞權涉在天鴿風災期間失職，現正接受政府內部的專責委員會調查。立法會議員歐錦新指，馮瑞權在受查期間，一日未定罪，法理上的確有權申領公務員退休金，但認為其做法有違公眾期望，「有冇搞錯呀，失職搞到人命傷亡，仲好意思攞退休金？」。
根據《澳門公共行政工作人員通則》規定，若退休公務員如被科處停職、強迫退休或撤職處分，最高可處罰中止支付退休金4年。但歐錦新稱，因馮瑞權一案不涉及貪污等刑事成份，估計未必會判處最高刑罰，其退休金可能「袋袋平安」。
澳門退休基金會表示，該會仍未收到馮的退休供款，故未能依法訂定其退休金，並強調根據上述《澳門公共行政工作人員通則》規定，退休不妨礙日後被追究其倘有的紀律責任及刑事責任。

fat fat la

今晚唔係輻冷係有乾冷補充
包括打鼓嶺在內風速上揚中

好乾，塊面都因為乾燥而泛紅

留名

手機壞左，暫時無法whatsapp

今晚好似仲凍過前幾晚

幅冷 交合低溫應該炒

我覺得呢兩晚仲凍過星期1-3

屌 得8度 唔怪咁凍啦

呢邊13度，還好

打鼓嶺得4點幾度

唔係話暖返咩

仲以為係自己錯覺

上水得5度

好撚凍

打鼓嶺、北潭涌得3度有多

全港6度，唯獨交合11都唔乸穿，好廢好廢

轉左東風總部好難輻冷，其他地方仲係北風，今次係兩個地方係唔同背景唔係廢事

南北溫差差距極大

冬天毒果都要吹奏

毒果又想燈

今次無乜問題姐
又無誇大失實 照住HKO延伸預報黎講
咁都要屌？

東南食風 凍過大西北

夏冬夏bb

而家已經暴跌到落14，有需要下調至明早13

聽晚就出發去嚴寒嘅首爾

16號-1至4度

前個掛凍好多 成-15度
我都係呢個星期去 得-幾

係今個星期係冷空氣間歇期，17號有成10度+添，算啦

首爾17號預測吹南至東南風，暖是理所當然。要吹西北風先凍

前排唔開心左陣，不過算啦可能-10幾度真係會好辛苦 第三日落返-4/-5都接受啦，已經係一個未感受過既氣溫

又跌到13.5先nowcast13度
今次轉東風後回暖速戒比預期慢好多 原本預今日最低15度

連釜山今日都上到12/13度

屋企好凍

釜山3點暴升到14度😱😱

晴報又發功

交合下降至15.4度，有需要下調低溫至14度，零晨又nowcast改？

今次寒潮冷暖交替期預報可以話大炒黎形容，可能關佢今日開個page講既延伸預報事

其實使用概率預報產品，應着眼多些趨勢變化，而非實際數字。如果看到黃色、甚至是橙紅的顏色，代表氣溫在這個範圍出現的可能性較高。反而言之，如果只看到藍色的概率預測，雖然所代表的溫度不是沒有機會發生，但可能性其實較低。

延伸琴日預黃紅色概率係15度左右

結果今早13.0

延伸其實預聽朝低溫16度左右最大機會，但交合都一早自己報低1度

寒潮最凍果日之後個預報同實況真係差距極遠

一 月 十 三 日 ( 星 期 六 )
氣 溫 ： 13 至 16 度 。
實際氣溫：11.3度

一 月 十 四 日 ( 星 期 日 )
氣 溫 ： 14 至 18 度 。
實際氣溫：12.0度

一 月 十 五 日 ( 星 期 一 )
氣 溫 ： 16 至 20 度 。
實際氣溫：13.0度

一 月 十 六 日 ( 星 期 二 )
氣 溫 ： 17 至 21 度 。

交合大輻高估回暖速度

原本預星期五就凍完，結果星期日朝早都仲係寒冷水平

天文台尋日朝早除寒警，但睇返其實今朝先除更好。一黎雖然琴日日期有地方20+，但琴日朝早總部12.0仲係達標，唔達標既第一日先除會好d；二黎

總部今日係13.0，但更市區既港島北12.0或以下 ，而且round off市區普遍係12度多過13度
不過取消寒警果一刻天文台預今朝15度架嘛，邊估到最後市區普遍寒冷

出發緊去首爾，現在首爾係3.1度，岩岩好係20160124交合低溫

又話凍埋上星期就回暖，而家都凍仲凍到縮係被度呀

今日暖左好多喎，晏就直情似20度咁，夜晚係新界凍啲姐，市區佐敦係暖左又濕左

我覺得今早真係凍到同上星期差唔多。開始有太陽係暖返D

點解我又唔覺既？8度12度都凍，但出太陽上返16+就暖左勁多喎。利申 今日出足全日街

受左咩刺激上調聽日去21度？變返14-19啦🤬

19-21度根本最好

睇風向濕度

到左首爾，真心比想像中暖好多 叫做凍過香港囉

天陰陰冇乜風唔太凍幾舒服，似香港13度

冬天黎講好大雨
可以大雨到咁即係暖空氣上得好北

木浦港雨量21mm

唔怪得知咁暖

星期日渣打馬拉松咩天氣?

而家首爾既凍=香港前幾日既凍

總部今日日夜溫差7.8度，
元朗公園日夜溫差14.9度，
單靠日照黎講溫差算大
（之前10度溫差果d係鋒前增溫然後急跌 ）

機場個濕度應該壞左

日出後氣溫升左8度，濕度一直維持90%，日落有極大波動但無冷空氣到，
氣溫亦無跟住郁

下禮拜又凍過

咁正

最高氣溫約24度

正

都仲未正式凍過

首爾都好誇下，朝早都已經8-10度

究竟係咪一月黎

今日天水圍預計溫差17度

今日個空氣

今日咩事，濕度唔高，能見度5km都冇

17-21度 能見到低

18度

一日四季

7：30到10：00
唔夠三個鐘，天水圍已經升咗接近10度

又係支那送大禮

感謝北京！aqi去撚到200呀屌你老母

一吹微風啲懸浮粒子就積聚晒喺度
仲有車噴出嚟嘅 NO2

感謝黨

偉大祖蟈又送大禮

要不是

呢次應該係近幾年最嚴重嘅一次，印象中未試過有站嘅PM2.5上到200

大交台最高25.5度

乾燥體感都ok

全韓受強暖空氣影響搞到落雨，幾時北退阿 首爾落住雨覺得好濕好暖 還我零下冬天感覺

似係自家出產多D，太陽加上微風。

大家好 我係菜肉餃
今日同大家報導一吓污染物襲港既情況 呼吸系統敏感人士應避免長時間留在室外

有赤的疑惑尖沙嘴可到達

嘩頂今日一出門口朦朧朧咁就知空氣質素差到喊

入夏

中午呢下台北中層地震聽講證明左大屯火山係活火山

流明等爆

發夢屯門大地震

某人真係好煩
不停講其他國家天氣
關我哋鬼事咩